$$
+ 2m \vec \rho \cdot \vec \tau S' \stackrel{\bullet}{\theta}
\stackrel{\bullet}{\varphi} + m \left( S'' \left( (\vec \rho \times \vec \tau)_z
- \frac{\gamma_s}{mR} \right) + S'^2 (\vec \rho \times \vec K)_z
\stackrel{\bullet}{\varphi^2} \right) + mg(01) \Pi' \vec \rho = 0;
$$
$$
mS' \left( (\vec \rho \times \vec \tau)_z - \frac{\gamma_s}{mR} \right)
\stackrel{\bullet \bullet}{\theta} + \left( m + \frac{\gamma_s}{R^2} \right)
S'^2 \stackrel{\bullet \bullet}{\varphi} - m \vec \rho \cdot \vec \tau S'
\stackrel{\bullet}{\theta^2} + \left(m + \frac{\gamma_s}{R^2} \right)
S'S'' \stackrel{\bullet}{\varphi^2} + mg(01) \Pi \vec \tau S' = 0;
$$
В матричной форме
$$
M(q) =
\left( \begin{array}{ll}
  m \vec \rho^{\, 2} + \gamma_s + \gamma_z &
  mS' \left( (\vec \rho \times \vec \tau)_z - \frac{\gamma_s}{mR} \right) \\
  mS' \left( (\vec \rho \times \vec \tau)_z - \frac{\gamma_s}{mR} \right) &
  S'^2 \left( m + \frac{\gamma_s}{R^2} \right)
\end{array} \right)
$$
$$
q =
\left( \begin{array}{c}
  \theta \\
  \varphi
\end{array} \right); ~~~
C(q, \stackrel{\bullet}{q}) =
\left( \begin{array}{cc}
  c_{11} & c_{12} \\
  c_{21} & c_{22}
\end{array} \right), ~ \text{где}
$$
$$
c_{11} = 2mS' \vec \rho \cdot \vec \tau \stackrel{\bullet}{\varphi}; ~~~
c_{12} = m \left( S'^2 (\vec \rho \times \vec K)_z + S''
\left( (\vec \rho \times \vec \tau)_z - \frac{\gamma_s}{mR} \right) \right)
\stackrel{\bullet}{\varphi};
$$
$$
c_{21} = - mS' \vec \rho \cdot \vec \tau \stackrel{\bullet}{\theta}; ~~~
c_{22} = \left( m + \frac{\gamma_s}{R^2} \right)S'S''
\stackrel{\bullet}{\varphi}, ~ \text{тогда}
$$
$$
M(q)
\stackrel{\bullet \bullet}{q} + C(q,\stackrel{\bullet}{q}) \stackrel{\bullet}{q}
+ G(q) =
\left( \begin{array}{c}
  0 \\
  0
\end{array} \right), ~ \text{где}
$$
$$
G(q) = mg
\left( \begin{array}{c}
  (01)\Pi' \vec \rho \\
  (01)\Pi \vec \tau S'
\end{array} \right); ~ \text{правая часть}
$$

    Предствляет собой (в данном случае) консервативность связи, а при наличии
управляющегося вращающегося момента на валу $(u, 0)$; $u$ - момент вращения